官責辯方「遊花園」

官責辯方「遊花園」

要聞

辯方大律師彭彼得

【本報訊】代表朱經緯的大律師彭彼得，昨花一整天盤問事主鄭仲恒，多次被主審裁判官錢禮質疑提問含糊、重複、離題，甚至「遊花園」，兼且用字不準確，例如將證人網上留言「我記×住你」譯作「I will f××king remember you」時，但錢官指根據經核證譯本，×字應譯作bloody而非f××king。

屢次糾正用字

錢官昨日屢次糾正彭彼得的用字，包括當彭彼得引用影片指鄭仲恒上身向前「nudge」（輕推）警員，錢官即時反駁指該詞蘊含身體接觸的意思，但片段看不到鄭有碰到警員。彭最終改口，形容動作為「forward movement」，指鄭身軀向前傾。

彭彼得一度想以案發前兩小時由警員拍攝的現場片段盤問鄭，錢面露困惑指鄭當時根本未到場，最終不允以此提問。錢官再三要求彭澄清問題時，責備他在「going around in circles」（遊花園）。

彭彼得以呈堂影片沒有顯示鄭仲恒受襲後走路變一拐一拐，質疑鄭編造說法，鄭反問他，能否講出影片最遠拍到的位置是哪裏。錢官介入，提醒鄭身為證人作供而非問問題或辯論，又提點彭須以恰當方式提問，並休庭讓證人冷靜。彭向鄭說了聲「sorry」，鄭隨後黑面步出庭外。

■記者伍嘉豪

相關新聞

與Rose Ma同行 拒提供資料
要聞 4小時前

認或記錯受傷位置
要聞 4小時前

案發前一日 事主遭警員「9401」襲擊否認以舊傷誣告朱經緯
要聞 4小時前

留意左去與Rose Ma同行 拒提供資料
要聞 4小時前